[有圖」屌，比間startup公司過撚左一棟

屌你老母 今年grad諗住plan好哂去個長既grad trip
但係都有揾下工咁

點知有間startup公司 話 we are willing to process forward with you
佢出既offer都好吸引 ，
心諗 屌 個offer咁撚正 今次fat fat
所以都立即say yes
我個陣interview寫左7月可以返工，
佢地叫我早一個星期pick up d野

另一方面，我都一盡打工仔責任
將2 個月grad trip濃縮成1個月
仲要改買另一張早d出發既機票。
再cancel哂d booking同改visa

點知，佢send左份draft contract比我，得個2 3 行，連termination, probation, bonus, working hours, lunch hour 呢啲最basic 野都無寫清楚

咁為左第時唔好口同鼻拗我緊係問清楚 termination conditional, working hours, bonus 同 medical subsidy保障自已

過撚左1 星期 收到咁既message

屌你老母 好心你啦，whatsapp應承左又反口。請問有撚哂對話記錄可以點玩鳩佢？

開名啦

開名，等佢永遠請唔到人

開名會唔會瀨野

如果佢份draft contract連最基本既野都無
其實你可以告返佢轉頭

本身offer有幾正先

屌你老母 我做intern份contract都 4 5 頁啦
女朋友間start up都成10 頁，
問佢basic野就嫌我煩
屌

fg高過全港男姓入息中間，5days work

p. s全港男姓入息中間19k

10日AL 2年冷河期
人工要高成點先覺得吸引

重點係 張draft有無問題先？

似係昆唔到你搵第個算
樓主醒wor

份野Hea 撚到中學咁
個HR都係Start Up?

人工？

Lm

返過下工都知道一份正式contract要有咩
屌呢份乜鳩都無
笑撚死人咩
利申做緊hr

連Simple Employment Contract都做唔好
呢間垃圾唔做都罷喇

"Subsidy for medical insurance" 仲要 TBD 即係連 group medical 都無搞要你食自己啦...

呢d "startup" 真係唔做都罷, 挽下手連payroll 都唔識搞

屌你老母 個hr仲話自已係加拿大讀bba
由佢WhatsApp 應承左出幾多人工比我開始，我改撚哂行程，蝕埋錢改機票。 點知換呢咁既contract, 仲要依加hesitation,?

樓主小心start左份工之後，連糧都出唔到

有無諗過人地係特燈整到份野咁
有咩公司會人地一問d細節就發爛渣?

自
做唔到係好事

我做part time 都有3頁啦

野雞定買番黎架個bba

問兩句就咁，做唔做都擺啦
第日返左工一定好撚多19野

純學術討論
如果無心而為之，間嘢好打極都有限
唔況頂得耐
如果有心而為之，間嘢本來就立心不良
以年輕人開刀，更加唔好做

開名啦屌

仲廢撚過dse英文integrated 嗰啲task

開名

10日AL 仲要medical TBD 兼兩年冰河期
樓豬個offer 有冇30k? 冇既我睇唔到有幾正...

入面幾個都係city grad

你冇做錯到

又學到野 以為startup 2年冷河正常
btw fg無30k

bba fg唔識都唔奇既

盲左？

真心開佢名啦
答應完又反口
問正常問題都咁樣

一定假都唔比請

離撚哂譜

有冷河期都半死
你唔撈但又唔可以去第2間做樣，即係叫你轉行由零開始?

應該係啦屌

7 仔都5 頁啦

開左名會唔會比佢告

邊行黎？

仲未開名

仲以為屌樓主無圖

張圖講咩 唔識英文

講咁多未又係唔開名
都係想找人幫佢自慰

想自慰就打俾女朋友

告佢啦屌你老母 咁誤導既contract可以告鳩佢

唔開名
抵你縮短個trip

寫就好多工都會咁寫
但fg 位都兩年咁狼死 仲要startup
一係你有特異功能冇左你公司會死
一係佢條橋係宇宙無敵勁但唔可以比人抄走

名都唔敢開
抵你比人玩

冇清楚講明員工福利，除非你收股份做Co owner，否則都係公司玩你
唔offer 正常contract比人，唔入局就話人冇motivation ？收股份就話同你搏命姐

份contract流到咁，有腦都即刻reject個offer啦
仲埋怨打亂個grad trip做乜撚

問兩句就turn down lol
咁既公司唔做算啦
Standard term 都冇
點同你簽

睇返我份contract有成16頁 睇都冇睇過

咁你post出嚟為咩啫

1. 佢個offer其實係valid in legal sense, 你可以堅持要佢比反個offer你但冇意思，因為佢可以第一日就炒左你，所以只係玩9自己

2. 惟一可以做嘅係開公司名，等人小心呢間野

3. 佢turn down你好大機會因為老闆係look for啲做牛做馬比人昆都唔出聲嘅人，而你嘅問題show左你唔係。又或者佢真係答你唔到，咪索性收你皮。either one都顯示呢份唔係啲咩筍工，呢個moment知道係好彩。

4. 返份工除左睇offer之外，規模organisation culture 等等所有野都好重要，因為係保障返你作為employee嘅利益同前境。用whatsapp比offer真係第一次見，仲要whatsapp send份咁嘅”contract”, 我見連signature block都有埋，可能已經係真身唔係draft，或者同真身相差無幾。對住啲咁嘅hr同公司，喺到返工真係可以話冇保障

由佢應承到出contract成個月
諗住正常唔會伏，同埋改visa最好提早搞
屌 如果佢應承個陣即刻send份contract比我緊係reject
今次真係經一事 蔡一智

19k原來叫competitive
又學到野

名都唔敢開 小朋友當賺下人生經驗

點解唔得名?
It工?

加拿大/澳洲回流個d最撚拉圾
英>美>是撚但

我相信某d fg巴打本身都唔知要點睇contract內容
唔係點解入面仲有咁多city人做

邊有可能即刻send到份contract比你呀
不過鳩流流既startup都有可能上網download template再改幾隻字

其實有少少常識都知呢份野簽唔過

咁有米啱啱畢業就trip咁耐 唔洗打工都過到下半世

抵你死啦，其實未簽contract都唔明點解你會咁firm去改行程又剩，老老柒柒，你係咁巴之閉嘅根本就有其他offers喺手啦，使咩為咗呢件事又要開哂post圍爐取暖啫，更何況人地有其他更好嘅candidate又要話你知咩！

睇完咁多巴打comment 唔會take返個offer啦

2. 其實佢間公司最近改左新名
所以開左名佢可能又改，希望其他巴打睇完個post知道揾工 要留意d咩仲好過小心呢間公司，呢d西公司應該好撚多

3. 我都覺得佢係揾緊d好聽話既羊仔 所以我都算好彩既

4.學到野了

請教各位正路既合約係點
我公司過幾日都約我去簽約

利申 fresh grad, 第一次番長工乜都唔知

咪臭係
又話要玩鳩間公司，但又鳩縮驚犯法
開個名都扭扭擰擰咁肉鳩酸，免費幫埋你打官司啊笨
毫無膽識學咩人玩公審，樓主你都係返屋企飲奶啦

屌你老母個visa唔洗搞阿
最後一日先改visa阿

睇下作參考

明明最後一句問點玩鳩佢
人地叫開名就不停強調係想大家識睇合約

紅字真係好型
世事都被你看誇了

開左名就玩完 ?

睇表面證供無乜問題喎 又唔知樓主有幾煩
Whatsapp同份draft又cap到一忽忽，件事描述都1999
啲學生哥拎大企業十幾頁黎比真係搞笑
正常細公司兩三頁乜都夠
成班係咁追住個頁數咬痴撚線

簡單講，所有你想知或者唔想知既，都寫低晒
起碼都三四頁紙

出contract的確係需要時間，未必可以即時比到你

奴隸署其實有sample employment contract 可抄，佢都唔撚用，分分鐘個所謂hr都係得呢份

同埋呢啲用whatsapp唔用email溝通嘅工真係咪撚做

祝巴打有更好offer

接近啦
人地有大佬照住掛

sorry ,呢間得半頁

屌你老母個臭化閪，你係有料嘅，間公司都會就你架啦，你又唔係冇proof證明自己會係該段時間離港！不過咁講，你根本就冇料去搵到其他offer，咪對呢間公司咁死咬唔放囉，又唔撚開名擺明係想留返條後路畀自己扮死狗lur入去做啦屌你條仆街冚家產！

學到野
多謝巴打

多謝巴打

笑撚左 有邊公司可以就fg阿
我都覺得我自已好廢

全部都係架啦 請幾個人唔通出去比幾千蚊搵人draft份新既咩

唔講以為全港得你一個handle到d tasks

屌你老母開名係防止下一個受害者呀

仆你個街上黎R法律意見咁on9既野都出得出

死都唔肯開名居心何在？

紅色大字真係好柒煩

咁既HR 真係睇到間公司係廢到咩地步
我打過幾份工，HR 係點真係反映到間公司係點
樓主啲問題係Standard Terms 黎，基本上Contract 一定要有

間公司見你問OT Bonus 就以為你唔捱得，好撚小家

利申：月入連Bonus 70K 以上

點解fg就唔可以等？
有心請你，未grad都照等

你上黎R法律意見，真係答到你果班人

佢地fg果陣咪公司就佢地囉，你唔柒係神科邊有公司就你呀弱智

仲有真係你都on99，屌漏左你
俾法律意見以致明示暗示自己係律師而自己無專業就真係犯假冒律師條罪啦on99

醒下啦上黎問專業意見係咪弱智，邊個人答到你

你呢仆街仔d所作所為就最撚好笑！返工返唔切咁款做爛個市，屌你幾時on board係可以相方negotiate，你冇料嘅人地睬你都有味啦，不過睇你個款fg之家就已經係度扮哂老屎忽，自以為是以為靠係網上吠兩句就大哂咁款，可能你冇乜收offer經驗，唔知道收offer、簽contract同正式on board係可以隔好耐嘅事，所以先一收到offer就好似隻餓咗好耐嘅狗突然有人餵屎佢食咁擒擒青改schedule仆住去返工！

佢係垃圾係小器合約係得三句咁又點
事實一日未簽約你都未係正式員工
如果你有更好既offer
你都可以臨時頭也不回架
同埋你自己既grad trip係你自己決定架喎
自己傻仔想玩鳩人啲咩
學精啲啦下次

到底開名未

唔會開架啦，人地仲要留番條後路扮死狗lur入去做！

份'contract'係咩料.... informal到
我返part-time 份contract都5、6張紙

老實講約都未簽 唔請咪唔請 可能人地覺得你態度唔得 你一係就貼哂D對話出黎

就算請左都可以即刻炒 自由市場黎 你有第2份好D既OFFER 都即QUIT啦

間公司個問題係連張約都ON99 唔洗入去做你執到啦

你估淨係等佢一間offer咩

其實睇間公司規模/ 等唔等人用架姐，試過interview完第2日就打嚟請我，email份約比我簽，之後接住個星期一就返工 亦都試過收offer之後個幾月簽約，再等成個幾月先report duty

你條死打靶係有其他offer(s)喺手就唔使成個怨婦咁死上嚟開post咬住間公司啦，如果係有其他offers嘅話根本就會覺得who fucking cares！

名都唔敢講就含撚啦你

成班花生友焗人開名
撚唔知開佢名唔死得人咩, 如果為單單為咗唱衰間公司, 而冒上玩同行封殺/非正途影響未來工作嘅風險, 我點解要冒呢個險?

好聽叫權衡輕重, 唔好聽叫怕死
老虎蟹都唔會為咗滿足你班連登仔好奇心而自找麻煩啦. 俾你煽動動就真係on9啦.

不過樓主下次識醒, 一日未簽contract都未叫firm㗎.

樓主d廢鳩就係咁冇用

一個二個都狗衝startup根本on9，阿豬阿狗都startup，如果早d有呢個term阿婆擺檔賣菜都係startup

巴打真心好撚彩無中伏
咁嘅公司真係狗黎

你之前又話呢份唔係正式合約?
真心講, 覆你果D唔知有幾多個真係接觸過start up
但係一般除非後面好大條水喉射住, 九成都係甩皮甩骨咁起步, 初期啲野唔冧就當贏
如果你好拘泥呢D都係搵番普通公司做算
唔知你問左佢幾多, 但如果你真係不停問佢野, 佢真係驚你入左職會好煩所以唔想請都唔出奇
起步初期幾十萬樣野要做, 真係唔得閒招呼D STAFF, d staff點都唔緊要但一定唔可以再增加自己煩惱

做乜瘋狂紅色大字

其他唔講
兩年冷河期真係比狗做

追左六頁都無名
老老實實, 你驚啲乜?
如果你所講既都係事實, 間公司根本無位告得入你
除非你個故仔有吹水成份

就算唔開名 間公司啲HR見到個post後果咪一樣

Show Blocked User - 連登檢舉專員

樓主好撚廢 實係啲一有咩事就怕餐死嘅人 人地一比offer就改啲行程
反正啲錢都係比左 點解唔簽完contract先cancel
想公審人又驚死比人告 同你講如果你言語上企得硬 間公司根本唔會得閑告你自找麻煩 你估連登真係咁大影響力
但你好明顯係人地求其出封律師信就一地尿果啲 垃撚圾
不過其實都唔怪得曬你 係香港個教育制度出左太多呢啲讀死書嘅人 有時候MK過玩過都未必係一件壞事 起碼膽識多過讀死書嘅人 當然要無誤入歧途啦

佢出contract 柒係佢既事

簽唔簽係你既事

雖然份約係柒。但係照睇就無咩違法 唔知點解有ching話可以告番佢轉頭

開名都唔會有問題 除非你之前簽左NDA

Agree

冇NDA完全冇問題

點解唔會 公司入職個時開3個日期我揀6月7月同9月
不過唔係startup咁解

on9樓主 公司名都冇 咪撚開post啦

大部分港男都係咁 溫室jj

名都唔敢開 開post做乜撚，大家想幫你出氣都唔得

樓主抵屌多過間公司啦
一開始話要玩鳩間公司
之後又搬龍門話想大家學野

「屌你老母 好心你啦，whatsapp應承左又反口。請問有撚哂對話記錄可以點玩鳩佢？
編輯」

屌你老母，打小人都要俾個名阿姐啦
你想大家一齊用念力睇字玩鳩佢呀？

樓主有無俾人過一棟我就唔知
不過我地大家就俾樓主過左一棟
浪費時間

係望樓主唔好好似我咁

比法律意見有必要明示或暗示自己係律師？咁係覆嗰個人嘅問題而唔係樓主問題掛。如果一個唔係律師嘅人扮係律師比legal advice，你竟然會怪返問問題嗰個搞到人犯法，係咩logic?

Btw唔該唔好神化法律呢家野，只要你識字，肯嘗試google同睇ordinance，好多基本法律問題可以自己有個understanding。最普通打工仔有勞工問題可以自己睇employee oridinance去保障返自己嘅權益，就算比公司壓榨都至少知公司要求嘅野係咪合法而去bargain。

唔係吓吓要比錢去搵professional legal advice先叫有用，係depends on咩情況同需要。法律呢家野publish得出黎都係寫得勁清楚and well defined，同埋係比普羅大眾睇的！

Btw唔覺樓主有r啲咩legal advice

Btw真係好多legal advice係唔洗錢架，你有需要可以去民政事務處尋求協助。去搵區議員又得。

大律師公會同法庭都有提供免費咨詢

樓主串撚到
叫你開名又要驚上身
然後屌鳩巴打一餐 垃撚圾
又唔諗下唔開名只會害到下個人中伏
淨係識講啲廢話推走個波

大家唔好咁認真答樓主問題啦

呢位巴打係惡左啲 不過佢講得啱
依家IT好難請人 (startup我估你it先)
講緊正正常常過倒basic online test嘅in左10個先有一個
跟住的返嚟再in又得番1/4
揾啱人等吓唔過份

公司試過等fresh grad去完grad trip開工
又試過請幾個月工作經驗嘅fresh grad 直接幫佢賠代通知金挖過嚟
你自覺ok嘅下個offer大可以叫佢等

p.s. 屌你開名啦 唔好等眾巴絲打中伏 interview都嘥時間㗎

勞工處對工作時間，離職係有指引的，至於醫療福利唔係一定有。
再講「startup」嘅意思係咩？
我唔覺得份draft 好大問題，你用「startup」同上市公司比，係有d距離。
唔緊要啦！再搵過啦！吸取今次經驗下次醒目d!

Startup不嬲賣點都係冇咁官僚、彈性上班

contract簡陋有咩問題，冇犯勞工法例就得啦（不過個whatsapp回覆就閪啲 ）

成班連登叫人開名，咩費事其他人中伏
睇人仆街最開心就真

不過我係startup老闆見到你問呢啲問題都覺你係啲想做大公司嘅人，自然降低請你嘅意慾

名都唔留，我點幫你報仇呀

又唔開名

呢D合約上網都有得抄擺明想水人

講到尾樓主改grad trip狗衝嘅offer到底幾錢人工？
10日AL

開得名未 樓主

個post到呢到完啦，一d討論價值都無

樓主都係想大家比意見啫

究竟係我英文廢定佢Whatsapp段野太1999

垃圾樓主 名都唔敢開

細公司都唔代表可以咁隨便
唔理公司幾多人 雇傭合約係保障你一個

HR 呢啲過街老鼠都夠膽利申

Start up 會想肯捱同flexible既人
但佢principle terms連幾個月notice都無講係好on9
Offer又鳩 一見non compete period 2年就應該屌

不過 聽人講non compete係法律上執行唔到
之前做開都有6個月 但前雇主會俾足6個月錢我

心急想食花生 想到痴撚左線屌鳩人

兩年冷河真係不如死

樓主開post 目的係咩？
俾人屌？

垃圾樓主

佢目的係個post最尾一句：「屌你老母 好心你啦，whatsapp應承左又反口。請問有撚哂對話記錄可以點玩鳩佢？」

而家啲fg

樓主千其咪開名 呢度d人唔係你角度諗 on99 成份cv send俾間公司一陣唔知佢地點玩你 on99

你啲人真係上連登上到痴撚咗線，就算樓主唔開名又點，你啲花生友咪又係睇完就算

個hr中學生？啲英文睇到眼痛

startup基本上都係一埋呃Funding等摺嘅公司名

老老柒柒 開左名之後比人email返個post去間公司我就含撚
點解我又要冒呢d不必要既風險去滿足花生友
問點玩 係想問有咩方法玩 到依加都無人講到點玩 唔係開左名就玩左
唔開名點解post? 淨係份contract就夠哂討論價值啦#

其實份contract咩都無你唔簽係好事

上面好多人話份contract okay 但其實真係好唔ok wo

打風安排？工傷？ sick leave 安排？ 出國出差錢點計又無講

離職通知期又唔講

就算簡單contract 都要有基本野下話

份約根本無問題
佢反口又無問題
唔柒知你有咩理據同本錢同人玩

block 撚咗個樓主算啦

你覺得咩資料都無可以玩咩啊

玩賓周就差唔多

仲有屌鳩我話我驚死一早改grad trip
如果去d visa free既地方 根本唔洗改，早d返咪得
但如果去d要visa既國家，係要好detail咁講比佢知邊日入境邊日出境
如果佢拖到出發前幾日先出contact 同簽咁我根本改唔到個trip同visa
諗住大家都成年人 interview傾又正正常常 點知出份咁既野都幾好笑

不過巴打講得岩 一日未簽都未firm

咁出哂資料可以玩咩

抵樓主個傻仔比人玩就真

你有撚膽玩人咩傻仔

唔好話玩啦

如果有人in 緊 又見到你個post，至少可以幫到佢知道間公司係點

你咁樣擺上黎 人地知道左隨時玩返你轉頭…
不過份contract就擺明唔掂既

樓主仲好無恥咁回po

打完齋唔要和尚
開個po出嚟又話點又話點
問晒啲意見諗住拍拍屎忽走人
自己又要驚俾人告
之前又要大大聲話撚鳩人
你都係縮返入你老母個閪啦
記得扮死狗入返間公司

樓主應該好彩自己冇入去做

呢間野好鬼 擺明呃fg

加拿大仲要讀BBA就大撚獲啦

樓主呢d小朋友唔會睇到你呢句野

總之佢有千百個借口唔開名

今次間野咁流，就容易睇出間野有問題

祝樓主下一份係入左局先知瀨野
仲要一身蟻個隻

咪傻啦 只係對話都知樓主邊個啦
人地告你誹謗咪死
班花生友屌人老母咒人全家就叻
有咩事佢地都唔會上身 樓主仆街之麻

誹謗有condition ga
唔好好似d廢老廢人咁下下都話誹謗啦

當局者迷，呢間野唔好再諗喇
巴打上Kickstarter 果部自動咖啡機個page, 睇下果兩個醒目仔點樣撚d鬼佬 而d鬼佬點樣重帶有一絲希望咁留comment, 再代入番自己件事 就知道幾可笑

AL 10日 狗都不屌啦

唔係講緊告唔告得入 告唔入你都仆街
人地公司重要出黎呃人 有更大incentive去告你
你普通fg搵緊工既時候 俾其他公司知道你俾人告緊
第一個shortlist你啦

抵撚死啦
又要威又要戴頭盔
垃圾

on9
叫佢食撚屎

打份工唔問呢啲，同佢有親呀？

支持樓主唔好爆
貼左份contract出黎重有傻仔中招 咁係佢抵死
班連登廢青廢人屌人唔洗本
搞到以後冇人爆料係佢地蝕底

講咁鳩多野都唔開名樓主你都係死全家啦
仆你個臭街 唔開名咪累下一個囉on9仔
做人做到你成個龜頭咁驚完前面鳩縮後面
你老尾真係含撚大架
咁你不如咪撚上黎講啦吞左啖氣返工啦

仲諗住有得做落去番得成工同大家好相處？

AL 10日 = something very competitive?
Btw 我建議你挽留到既就挽留呢個offer
返工前一日先reject

樓主呢啲弱智都係返庇護工場啦
On99約都未簽又改行程改visa
抵撚你死

樓主唔開名 就比班花生友屌

又叫人全家去死又呢樣過樣
垃圾

其實樓豬做邊行

屌你老母 好心你啦，whatsapp應承左又反口。請問有撚哂對話記錄可以點玩鳩佢？

樓主打架wo 冇人迫佢

見到樓主要人即時出contract 我忍唔住笑咗，
雖然contract 都係有得跟嘅嘢，但由draft 再到俾HR Director （有公司可能俾老闆）簽，中間要經幾多人...

之前試過俾offer fg, fg 打電話同send email “ 要求” 我哋即日內要俾contract, 如果唔係就 reject offer. 講緊係我verbal 俾offer 個日fg 就警告我，要我點做點做.

樓主連發夢見到都唔識？
個名中間有xx都唔知？

因為人地已經有第二個offer要accept
你俾唔設人 人地咪逼住reject你
有冇諗過因爲呢d程序野請唔到個人才？

伏到on9

whatsapp d 英文up緊乜

樓主警惕左其他fg 全家一生幸福
你就真係含撚算la

正喎 最後一日reject等佢先再揾人
呢個方法唔錯

你覺得你在連登搞到咁大 會冇人同間公司講？

Motivation 好無賴既HR

返工前一日send個whatsapp俾hr話on second thought I also is m l do la bye

想問未開始返工試用期辭職唔使通知期嘅條款適唔適用

岩呀 呢d仆街垃圾start up又想呃鳩人入去

可能人地個份同你個份唔同呢
見你成個傻鳩咁公司先呃鳩你

簽都未簽點解會奶屎
更何況你可以淨係出部分名，無人吹得漲

老實
未簽contract前乜都可以係9up

樓主仲on99走去改曬啲野

樓主你邊間U, 應該都係啲高分低能嗰隻

用男性入息中位數去睇個offer

interview個陣簽左nda

lm

咪on9
不嬲都工揀人人揀工

你公司俾唔切人請唔到又點啫
先唔講人地返新工 人地有料嘅就算過咗proba加錢幫佢賠代通知金撬人都得啦

對於個fg來講 就算第二份工chur佢答定點
reject咪reject 唔使俾理由 (即使所謂理由係呢間公司出唔切contract)
而且如果慢啲呢間好offer過另一間 一日未過proba一日都可以即走

咁佢就咪撚學人開post啦
咩改行程就間死人公司都係佢自己白撚痴
關間公司咩事

nda嘅條款係唔可以disclose啲咩先

唔洗理班撚樣
隨時係d 抄post 記者黎

你就真係咪鬼開名啦
就睇下無公司名, 佢地可以點寫呢篇文
唔知會唔會老作d 野落去
不過你post曬相/whatsapp, 佢地一早backup 左架啦

根本佢地都唔撚識呢d 野, 旨在食花生
知道左個名一樣唔知有咩可以做
最後可以都係鳩up d 咩放昆蟲 淋紅油果d 戇鳩野

我話最實際就搵過第2份
唔好再理呢間公司

得班花生友入黎

就快出發 搞visa都要成個月 所以聽完verbal offer覺得ok先大家遷就

個hr口講offer既時候都係大概講下人工，返幾日，咁呢2 樣黎講個 offer真係唔差
詳細野就睇contract, 點知佢份contract係咁
如果睇哂呢d野咁個offer真係濕鳩

得10日AL我已經唔想睇其他terms

如果樓主係IT係想搵多福利唔介意人工低，去老電囉，今年應該有17k,同埋比起中小企叫多福利

就係話你白撚痴
佢出唔出合約你都唔撚駛改行程來就間死人公司呀
返遲一個月工係咪會死呀傻鳩

ajjer 份工仲要唔係咩好工
個offer又廢

講到尾, 你都係想食花生姐

想要info 咪比錢囉一係
當呢個headhunt post 免費比tips ?
headhunt 幫你搵工, 都要同你傾一輪先話你知公司名啦

巴打心水清

唔好開名
到你比人搞上面班花生友都只係會再出黎笑你

乜鳩都無 點簽
樓主問多啲係好正常

不如有份正評果幾位講返黎聽下有咩condition?

次次見d花生友逼人冒險就直接block 煩撚到閪咁
唔岩食咪唔好追 係到煩鳩人

唔開post 係咪會幫到其他人

咁撚耐以黎, 有邊次開左名係有結果?
咪又係得返on9 自己無限推post

ajjer 語言演變眞係好撚神奇

我同fg講，即日出唔切contract，但幾日後可以email contract 俾fg 望望。benefits 同 salary 都講咗，我知道佢擔心，我唔介意即時email 資料俾佢先，講埋contract 幾日之後先有, cc埋佢head都可以

佢話唔理點都好，佢要即日有contract, 我話做唔到即日，佢係電話講左半個鐘粗口話我蝦fg又話我呃佢，佢話佢唔會接受我公司offer 。佢仲send 咗email去叫head , 教呀head 下次點做。

點知兩日之後，佢老母（堅係佢媽媽）打俾我，話要幫仔仔道歉，叫我俾多次機會佢...

應該係唔好reject
第一日開始就請AL
拎錢又唔返

通常第一個月都係probation
可以即日resign
做夠10日就resign

其實佢段野話你淨係問lunch同bonus, 你interview果時係咪真係咁

出動老母呢下柒撚到

未過prob有al?

oh 間19公司無講有試用期

邊隻字話開名呀戇鳩

再講, 開唔開名 vs 有咩方法, 有乜撚關係呀
話你知囉 SK Limited 呀
講方法啦

連男性同男姓都唔識分,抵你畀人昆

interview我無問呢d
係收到contract先問左termination既process, working hours, medical subsidy, sick leave

HR 拖人又得, 迫人短時間內take offer 就得
fg in 多幾間慢慢諗就唔撚得

自認為有料 結果比人玩 諗下自己有無能力搵呢個數先

呢d basic資料如果一早寫左係contract清清楚楚 咁都無野好問啦
依加問左都係保障返自已

發現而家d 小學生好鐘意用 M 代表 "唔"

正常一個hr 係有責任答呢d 基本資料 同解釋清楚
唔答你係有問題

呢啲細公司成日蝦蝦霸霸㗎 我以前做過間暑期工寫字樓 冇簽contract自己嗰時咩都唔識冇爲意 後來佢拖我糧唔肯俾錢我 我走咗上勞資審裁處填form 過多兩個禮拜就有錢收

到佢出contract先知

發覺而家啲小學生唔識讀個五字 明明應該係開口ng 就讀做懶音m

死撚開啦正義撚 咁撚想幫樓主咪講下你得兩張閪圖點幫人囉 係度吠

樓主心水清
記住第日有其他offer 一樣要問人拎draft contract 睇左先

有d 仆街 (特別local 公司) 會死都搵藉口唔比
要你去即日睇, 跟住就"迫" 你簽

有咩唔對路, 記住一日未返工, 一日都可以reject

成個香港唔會得一間公司請緊人
香港工turnover 都幾高, 特別係junior 位

呢份都唔知乜撚野黎
employer 要自己填名/position

邊間startup咁on9

咁撚柒

即日睇都可以唔簽

開名啦
冇本事開咩公司

名都唔開

lunch
working hour
bonus
mpf
travel subsidy (我見佢contract 有寫要去travel)
OT 有無錢 (果度有寫weekend for special event)

見到呢份垃圾, 問呢d 都差不多

原本plan左2個月grad trip，咁有米，都唔會志在果間公司d糧啦

有d 公司可以com
我對上一份工就係咁

樓豬正垃圾

記住要問埋mpf

開名未
好撚憎啲偽startup

你地要名呀嘛
比撚左你啦
SK LIMITED

唔好轉移話題呀

有d offer 好吸引
但你都會想諗多幾日
呢個時候個HR 就會迫你簽

同埋轉工, 多數都係請假去簽野
唔係個個可以係咁sick leave

咁樓主依家揾到全港男性中位數既offer未？

冇見過世面就衝出嚟柒

好多大公司會就fg

見工果時，其實已經應該知哂working hrs, bonus, 年假呢d架啦。
係咪樓主你問漏左，迫間公司send張contract 黎望，間公司又新，所以求9期draft 就send.
你見到份約咁廢就問多幾句，果邊嫌你煩就想屌9你咁？

咁都驚 點對得住自己個名

人才

睇埋呢個答覆之後
就更見到通常做 on9 野既 FG，都係柒，而不可能係人才

呀媽打黎 屌痴撚線
究竟依啲fg學乜嘢屎片
係咪淨係讀書無做實習柒柒下

樓主又冇料又淆

一見到你呢個留言真係屌咗一聲
樓主有無咁撚廢 樓上啲人都講咗
佢份合約寫得唔清唔楚 可以告返佢轉頭
而你自己就on99唔知驚乜春
已經喺度瀨撚晒屎 識睇識睇 ...
睇你老味咩？

block咗樓主了 擺上黎唔開名做乜 開咗名巴絲打咪唔洗中伏

End post啦 成個post講緊廢話

Gardening 無問題，你養我2年嘅話

係startup做緊但係d terms寫齊，呢個對雙方係保障黎，唔識咪9up

講粗口
點請呀

樓主你好
好慶幸唔洗同你哩種無能又冇腦嘅尻縮廢柴做同事
Btw 個Post 我哋圍內公開咗啦
祝你前途無量

開名啦屌你老母

抵撚你死

我都係一間startup既老闆，通常start up都係得幾條友，邊有咩HR部門，份野都係老闆或者其他同事draft出黎。所以資料唔齊好正常，因為佢地都無經驗唔識。不過最簡單其實勞工處個網係有樣本，照填返晒格仔就搞掂。

19k咪即係below FG mean囉

hr 現身
你地公司咁把炮 開名黎等我apply 得唔得

樓主廢撚到

銀行高層都唔洗兩年
咩startup咁巴閉，搞軍事？

屌你老母垃圾樓主肯開名未呀
開個名都淆

有冇野爆？

Employment contract唔可以即日出有乜問題
成間公司淨係服待fg? 俾佢做老細唔好

咁請問一下你地係咪有個simple?
想知係咪每個新同事都有唔同既contract, 講緊個skeleton , wages個d改我都明！
之前做咁多份工我第1次見到呢d contract 我見識太少

補充返少少係engine公司 其中一個員工係bba出身，就係同我WhatsApp個位，佢請我interview 個陣話自已係代表呢間公司既hr

「大家留意下份contract好過啦 」

人唔笑狗都吠

樓主真係好意思

如果你咁撚唔尻縮咪自爆自已咩公司囉 "同事"

咩公司聽到粗口會打冷震炒人？

做過startup
佢地所謂hr 係唔識岀合約

同埋好中意叫你試工，咩都冇簽
唔過probation就比幾百蚊你叫你走，好狗

所以話，要識保障自己

你自己垃撚圾就收皮啦

其實startup無可能答晒樓上要求既野
因為startup最欠缺既係 SOP 同 P&P
有時個org chart轉到頭暈 HODs又未到位
做到已成熟公司一半都好好
所以話乜travel allowance, insurance係多餘
做得startup都唔好諗固定工作時間超時有補水

如果個人接受唔到 根本搵錯工唔適合startup

嘩屌你見你話圍內公開個post...我路過都嚇到屎都標撚埋出黎，好撚驚呀，你知啦，全香港得你一行，又得你一圍，樓主失鳩硬業，要攞老綜了

(其實想知你嘅版本, 可能樓主講d唔講d)

呀「同事」講多啲

樓主乜水平相信唔洗我講太多

我果間約都唔洗簽

都要睇場合，而家又唔係熟人傾計，第日見客傾唔成生意當面屌個客就死啦

我對你間公司水平有興趣D

祝樓主以後搵唔到工

LM

香港公司註冊處搵唔到呢間野

唔比佢昆=無heart

識野

做得startup 咩出糧 放lunch working hr 全部都喺bullshit 嚟
放咁多AL做乜？ 做得startup 就預咗冇得點放假 拍硬檔public holiday都work from home
Group insurance? 做得startup 都計較呢啲婆仔數？ 真喺好無誠意 諗唔到點解公司要畀機會你學嘢

快啲開名啦
等世人警惕下都好
想知入面工作情況係點
份contract咁撚西你地都簽
入面做野咪仲得了

你咪繼續捉字虱 typo同博傻仔唔judge你份contract

btw你呢d假膠刷存在感到底咩心態

有個 simple

你自己 google 僱傭合約 範本 之類
大把有得你揀啦，勞工處果d 一搵就搵到
間公司 on9，其實都襯你

如果唔識分場合就抵鳩死啫
自己圍內講句屌，仆街真係好濕碎

係囉做人要醒㗎嘛
乜情況企硬乜情況虛心問原因乜情況抵屌都拿捏唔倒，哩種人死去做咕哩把啦

間野請人做麥麥送咁款

係咪科學園113?

大把 fg 係讀屎片架啦

做左大學生幾年，會好容易覺得自己天下無敵

出黎社會就一 pat 屎咁真係見唔少

樓主都幾撚好笑
一大堆on9理由唔肯開名
俾人屌完仲老作話簽左nda
問你nda條款係咩又答唔出

開名, 等佢同李根泰間公司一樣難請人

屌你老母，睇撚左咁耐，都係唔撚開名，屌你老母改個標題叫做「老師，佢蝦我呀」

it 做startup 預左比人搵笨 , 一年幾百間startup, 過多兩三年留得係到既五隻手指數得晒

圍內公開
屌 好撚驚呀 成行得佢間公司10個員工咋
咁撚小學雞同樓主真係無分別

10日年假

我講緊無policies所以答唔問題=/=無benefits
startup既野係邊做邊set up
唔慣呢種摸住石頭過河模式咪唔好做囉

個冰河期又係痴線的，首先要兩年已經好耐，你又唔係咩manager,散仔一名過咩冷河，又唔寫明邊間公司,淨係話潛在product的competitor, 真係入左去做的話，到時你唔撈，隨時收律師信

咁唔通又po上連登公審樓豬咩
茶餘飯後當個話題笑吓咪算囉

十鳩幾頁都未開名，仲有咩可以討論
樓主仆街死

開佢名但你Did佢既都係事實，又有晒proof，請問可以點瀨野？

屌

去完旅行再搵過份囉

怕什麼

你都唔爭在係到公開埋你公司名
真心想知
五十步笑百步

幾有point

仲要得10日AL 唔知會唔會有medical加多兩年冷河期
competitive

樓主你in startup就要預左 公司乜都求求其其。唔好用你以前做大公司intern 比較。start up根本就係無規矩無架構。老闆話晒事

你要start up都做到大公司咁，你不如直接去做大公司。作為fg乜都根根計較，我係老闆都知你無心做、做唔長，請黎都無意思。

自己圍內講粗口，同當面用粗口屌HR係兩回事黎wo

到時老細傾成左單deal, 點知佢會唔會用粗口屌個客唔即日send個contract 比佢

乜撚嘢contract
工時都無
係咪你自己打

以佢fg咁基層位置
香港冇法例可以執行

如果位置高 做sales 指明行業及國家就驚d

我公開嚟做乜尻啫
用下腦啦

問你老母個閪意見 開個名OXO咁撚樣識唔識?

開名數臭佢
等佢上報紙

樓上講中個重點 就係Startup 公司你要接受佢地同已發展成熟既公司既不同包括制度上

Compensate 比你既咪人工 19k for fg
可能樓主出去其他公司既offer 咪14-15k

Startup 公司其實作為fg,你既目標可以好清楚，就係做到partner , 比基金support再上市等等

如果只係target一份工，startup 未必適合

由頭到尾我無咩特別要求，佢份contract乜都無寫 咁我問sick leave , termination, working hour呢d都唔得？

何以見得?

你如果講既全部係真話，唔加個人感受，佢告你唔入的，當然佢可以照告你上庭，只係告唔入咁解

咁耐以黎有邊次開完名有用 戇鳩鳩

正常download勞記份contract template, 都齊晒啦，咁公司啲人好明顯無咩做工, 抄都唔識抄

樓主幾時邊左做生意

仲討論咁耐？

垃圾人搵垃圾工係咁架啦

屌咁d startup 係唔係有股份分比我先
如果無, 我自己開好過啦

問Contract野原來會bothering him 都好撚大支野喎

你要搵間公司名
定要比方法呀

jer 住個名無用架巴打

有WhatsApp 驚乜，點睇佢句野都係on9啦

同埋你問法律意見 如果有人答你無犯法開名啦驚閪咩！咁你係咪真係夠膽去馬？

由頭到尾都唔明要樓主公開名會點樣玩到間公司
定係大紅字巴打會去搵人淋紅油咁過癮
如果樓豬公開左個名
萬一之後有咩手尾跟又唔係你地班花生友幫佢頂
點解要賠上自己前途比你地班友食花生
你地話fg係白痴on9
咁同啲廢中廢老話而家啲後生仔真係白痴同on9有咩分別
自己上撚左岸搵到份工就企係高地屌鳩啲後輩

而家問題唔係無travel allowance medical insurance
而係問下有無都唔知嫌你煩

明顯係諗諗下都係唔想等你
有其他人選
或者資金方面有d問題想收番起個post

搵唔到間公司 連少少線索想起佢地底都唔得
因為想知佢地做乜咁巴閉要2年過冷河

結論係樓主抵撚死

同埋，識英文都知佢句野都係侮辱緊你啦傻仔

Hesitation 俾我就回佢一句go fuck yourself

簡單到咁都唔識

一日未簽contract一日都唔好改grad trip啲野係常識黎架喎 你又話驚到時改唔切，咁你有冇同人地單聲你要去grad trip，人地點覆你先？ 其實你冇野可以玩到佢 名你又唔肯講，contract又未簽。算啦，既然你話“你有其他offer”，咁咪accept其他囉，有咩好嘈啫。如果冇嘅咪繼續揾囉

好簡單 你叫人咪撚報sk limited 因為有伏 起碼間公司唔會再呃到人 你又講下你點幫阿 撚柒

我回覆係對大家對startup既expectation

針對樓主個case
間野本身個terms已經好鳩
答佢whatsapp個人又係白痴
會直接答「公司嚮startup階層好多野未成形
但一切會接法例做」
然後等樓主自己決定去留

間公司唔係嫌佢煩 係怕請錯人

同意阿巴打

唔撚開名你就咪撚上黎叫春啦

一日未簽約
都未正式請你
樓主只怪自己太天真

唔識英文，有冇中文版?

我覺得一間公司連僱傭合約範本都唔識用
其他商務上嘅合約都會舐屎

然後提醒佢列低承諾又起鋼
根本唔係好嘅合作伙伴

果種「你係有心做就唔應該咁著緊啲terms」嘅諗法係好唔要得
呢個同startups 架構完唔完善無關
係核心成員嘅管理模式問題

startups 我合作過幾間都唔係咁

非top mgt 冷河期係冇用架

打官司好多案例都係判左員工贏

自己公司做野hea就hea la, contract都唔用心做，僱主請人要遵守勞工法例，係僱主既責任，法律既要求

自己做野那西關startup鬼事咩，唔好影衰startup please

同意。唔係因為佢講粗，係因為佢太on9.

為啖氣reject offer, 後悔就搵媽媽出面。

人地問方法

你就想起間公司底, 想睇下"做乜咁巴閉要過2年冷河"
即係食花生啦
要間公司名, 一樣講唔到樓主問嘅"方法"

咪係 講到startup係一定請咕哩咁
屌啦 根本想搵人笨柒然後圍內係到性幻想自己有絕世好橋發達 你唔join係你執輸

咁有無人答先 ? 成班都淨係想食花生
如果真係比人搞, 係呀可能唔犯法, 但整單case 煩住你, 下一份間公司知道左, 就直接掉左你份cv 啦

不過咁啦
你地約出黎
今日4點尖沙咀鐘樓等
樓主講個句你知, 由你地紅色大字post 出黎
有咩事由花生友頂

喂, 樓主問有咩方法玩鳩佢
無咪無囉

off 曬tangent 咁話開名, 話等人地唔洗中伏

1) 同你無親, 做乜要教精你? 就算係headhunt 都要同你傾一大輪同一大堆野先會同你講公司名

2) 就算講左, 間公司一樣可以繼續呃人 你睇旺角果間層壓式

3) on "有咩方法", 我早幾頁已經講左有咩可以做.
on "開名", 我都一早講左你地叫人開名, 10個有6個都係為左食花生, 仲有4個記者等開名就出文收錢

大把startup 係咁
個心雄到仆街, 完全唔識prudent d 去做forecast

想知去邊到visa再寫明邊日入邊日出

有時啲老細真係好鬼小氣
我以前喺舊登開名話中大某個俾中小學生參加嘅資優課程又貴內容又學唔到嘢，然後俾負責嗰個professor打電話嚟叫我唔好再講
我無講我tut邊班不過我有喺舊登講我讀邊科而我係嗰年唯一一個依一科嘅ta 咁就搵咗我出嚟

所以我唔會怪呀樓主咁細膽怕事

中亞四斯坦啊
我都有你啲post

推到第16頁
都係未開名

係 好撚多STARTUP個底廢到暈
無金主無人FINANCE 條開發TEAM又唔係勁
大學FYP LEVEL 然後真係幻想自己絕世發達好橋

結論 樓主on9仔

樓主in咩工？呢份嘢唔齊資料，工時安排，人手補缺等等，又要你簽NCC

2 year 太過份了

樓主同間公司一樣都濕鳩
今次打和啦 super

樓豬廢撚到

2年冷河期，唔講以為d咩外國大law firm
先唔講人工，其他benefits 有同冇都冇咩分別

去返兩個月grad trip 先搵工啦

兩個月grad trip 可一不可再
支持樓主

開旅遊post 算啦巴打
呢度班戇鳩花生友左spin 右spin , 都唔知up 乜鳩

裸辭

屌你老母

大學fyp 都仲好, 有份野
有d 真係小學專題報告咁撚樣

trytry

兩年 non-compete
ibank 我見過長極都係6個月，重要係senior
平時 fresh grad analyst 直頭無 non-compete 或者1個月

你做d 好高科技㗎野？

老老豆豆 唔好上來屌來屌去啦
一句講哂開左名未？

基本野都無你簽左其實都無效

樓主請回應

你老細呀樓豬
真係好多花生

屌原來假膠黎 自膠

假膠po咁認真

Startup公司
有撚錢告誹謗咩

佢應該係做啲好前嘅嘢
擔心俾人偷橋偷技術

不過開得呢啲terms 一定要有返相應報酬
唔係好難會有人做

好簡單咁計
我如果諗住做2年跳就要食榖種2年
咁你人工至少都要巿價double或更高

而且佢係startups
入去做都係賭間嘢短時間唔會執同睇好佢做緊嘅嘢
唔係咁多人敢

抵撚死

屌你咩 街度邊有時間睇係咪假膠
連登真係好撚多垃圾
高登的假膠都叫扮on9仔
但呢度的假膠根本唔可以話係假膠
係劣質user

睇樓主d口氣抵grad trip短左

其實由一開始佢whatspp你比offer就唔應該信同改行程
先唔講佢張draft contract幾hea
點都要等到有白字黑紙先好改你個trip嘛
我都試過比人whatsapp approach又好似想問勁多野
但我會即刻同佢講不如面對面interview先

我個到可以比個fresh grad改開工日 簽完contract去埋旅行先正式開工

唔好講笑啦 頂
Fg可以幾前線 幾咁深入
根本係間野onlun9

仲有 如果間野last到唔執
自己好識去申請專利
但佢地仆街唔會諗呢樣或寫confidentiality clause去約束雇員
寧願貪方便寫兩年冷河玩9人

利申 朋友主寫年收千萬license fee系統
都係半年渣冷河

呢樣真 加埋年齡層低 d討論好低質

樓主：點玩鳩公司好

樓主：希望其他人學識睇contract，公司要轉名易過食生菜

樓主戇撚鳩

冷河期係法律上執唔執行到

兩年 non compete 一定會 enforce 到

僱主要 justify 有咩合理利益要保護

work scope, duration, locality 要係合理反需

抵啦

仲有好多所謂 startup 都係靠父幹
多數都係 8、90 後靠屋企人錢租數碼港開

下?! 十鳩幾頁仲未開公司名???

1. 樓主垃撚圾

2. 此po已完

佢夠膽開，我告到佢仆街

可以告乜野
同老師講佢係網到唱衰我啊？

炒撚哂車

激將法無用架Ching

連登仔最叻嗰樣野又嚟啦 笑撚到我仆街

ming lau

咩類型? startup乜?

樓主豬左啦
一日未簽一日都仲有變數
緊係等confirm哂野簽哂名先改行程啦

點會唔得 我間公司3月俾offer我叫我返工 但因我要去旅行所以話4月先做得 佢都有就我喎 但我本身都好廢 所以唔關事

你唔係以為唔開名就會請你呀

咁都有烈士

大把startup 拎住個鳩idea 就當自己做硬下個李嘉誠

想問下開名, 同點玩鳩間公司, 有乜關係 ?

之前都in 左間
出左offer 之後我就講要遲d 返, 因為book 曬旅行
佢唔制, 我就話ok 咁我reject offer

過多2日又打電話黎話ok
不過我已經take 左另一個多錢d 嘅offer

最後搞一大輪, 佢又肯再加
我先take

有人想admin刪post

推爆佢先

竟然出bam 圖
本來無乜回應都推推先

俾admin 刪post 的話樓豬記住再開過

條友地圖炮周圍貼